\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Écrire une fonction \texttt{occurrence\_max} prenant en paramètres une
chaîne de caractères \texttt{chaine} et qui renvoie le caractère le plus
fréquent de la chaîne. La chaine ne contient que des lettres en
minuscules sans accent. On pourra s'aider du tableau

\texttt{alphabet\ =\ {[}\textquotesingle{}a\textquotesingle{},\textquotesingle{}b\textquotesingle{},\textquotesingle{}c\textquotesingle{},\textquotesingle{}d\textquotesingle{},\textquotesingle{}e\textquotesingle{},\textquotesingle{}f\textquotesingle{},\textquotesingle{}g\textquotesingle{},\textquotesingle{}h\textquotesingle{},\textquotesingle{}i\textquotesingle{},\textquotesingle{}j\textquotesingle{},\textquotesingle{}k\textquotesingle{},\textquotesingle{}l\textquotesingle{},\textquotesingle{}m\textquotesingle{},\textquotesingle{}n\textquotesingle{},\textquotesingle{}o\textquotesingle{},\textquotesingle{}p\textquotesingle{},\textquotesingle{}q\textquotesingle{},}

\texttt{~~~~~~~~~~~~~~ \textquotesingle{}r\textquotesingle{},\textquotesingle{}s\textquotesingle{},\textquotesingle{}t\textquotesingle{},\textquotesingle{}u\textquotesingle{},\textquotesingle{}v\textquotesingle{},\textquotesingle{}w\textquotesingle{},\textquotesingle{}x\textquotesingle{},\textquotesingle{}y\textquotesingle{},\textquotesingle{}z\textquotesingle{}{]}}

et du tableau \texttt{occurrence} de 26 éléments où l'on mettra dans
\texttt{occurrence{[}i{]}} le nombre d'apparitions de
\texttt{alphabet{[}i{]}} dans la chaine.\\
Puis on calculera l'indice \texttt{k} d'un maximum du tableau
\texttt{occurrence} et on affichera \texttt{alphabet{[}k{]}}.

Exemple :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ch }\OperatorTok{=} \StringTok{'je suis en terminale et je passe le bac et je souhaite poursuivre}
    \NormalTok{        } \StringTok{ des etudes pour devenir expert en informatique'}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ occurrence_max(ch)}
    \CommentTok{'e'}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

